大家一齊見識下真正第三世界地獄列車

NYC 地鐵係日久失修到 州長要declair state of emergency

上世紀信號系統

當地部分行車控制中心，其實同一般辦公室差唔多

外國有車唔揸？

Manhattan渣車塞到PK

歐美大部份城市其實都係咁
巴黎，NYC，地鐵其實已經上百年歴史
設計者當年其實都冇諗到一百年後鐵路運作可以係咁
要將NY subway 現代化其實都係Mayor 嘅首要政綱
不過呢啲，講就易..

NY Times 段片有解釋前幾任州市長點樣口講維修 實質大白象

Declare *

FULTON站個商場係靚, 但係1唔實用, 2極唔抵, 3地鐵質量完全無提升, 我知因為我日日係個到搭

myb

睇返NYC 2017個Budget ，你就知點解永遠得嗰講。
退休金，教育，社工係佔最大舊
交通反而排最後

我諗呢嗰都係絕大部份民選市長會做
將教育，福利，社工支援，社區安全放頭
其他嘢幾垃圾都好，支持率都保到

侵侵話：We build china

做咩要起個靚車站？

大白象,
仲要其實唔係個站靚, 係個站上面個商場靚

仲有個商場空間係極唔實用, D鋪縮埋角落到勁細, 閒置空間極多, 根本無店鋪去吸引人流去銷費。 最多人去都係得最頂個間SHAKE SHACK。

咁搞笑
好心佢幫月台車站裝下修好過

第一次去nyc冇諗過個metro係殘到咁樣

質你老母量

佢哋個CBTC開始行未

其實個問題就好似香港嘅電車同埋輕鐵

紐約嘅地鐵係過百年前起，當時用最好嘅技術，對比同時嘅巴士火車佢已經算係舒服。

跟住科技進步，五十年代開始全世界偏向用重鐵標準建造地鐵，會比較舒服同埋靜。但係已經完成嘅地鐵系統好難更新，例如紐約嘅隧道好多急彎，用唔到比較長嘅車卡，訊號同埋電力系統都係舊嘅設計。

真係要更新就要暫停成個系統，印象中剩係得英國倫敦整過，對乘客非常不便同埋好貴。但係另一方面諗，紐約地鐵已經帶左幾十年方便比紐約人，睇返上世紀初期大部份城市都要靠路面交通，好晒時間。

如果香港島今日先起電車，會用類似輕鐵設計，會安靜快捷舒服好多。但如果係由現有電車路升級就要封埋行車路，癱瘓晒交通所以冇可能。

l車行緊

呢20年一直係到拖，有budget又做埋晒d唔等洗o既野先會搞到成個系統面臨極限。 sandy颶風就一下暴露晒d問題出黎

對比咁睇日本真係好勁

質量有咩問題

其實簡單d講 歐美既地鐵係真係公共交通工具係唔賺錢 每年當地政府仲要補貼好多錢。 所以咪難更新囉 因為賺唔到錢丫嘛。

點解香港咁撚先進？ 就係因為賺到錢丫嘛 所以咪收地封路都去起車站更新路軌系統 . 有咩所謂姐？ 下年加車費d錢咪番到黎囉。

紐約地鐵（真正地下路線營運）111年歷史
東京地鐵91年歷史（銀座線）
雖然話遲20年開，但係當年技術喺依家嚟睇唔會有太大分別
但係東京地鐵keep住翻新啲設備，車站仲靚過香港
係睇有冇heart去做好啫
btw NYT fake news agency 嚟睇少d會壞腦

共產中文 質素呀你老母 再唔係應該講「地鐵完全冇改善過」

倫敦地鐵又係世界級，垃圾

Mass

世上好多地鐵系統都歷史悠久
但美國嗰啲寧舍殘舊
列車個樣十年如一日
車站燈光唔夠，又污穢

巴黎嗰啲去過未
對比之下NYC已經算唔錯

巴黎
尿味

新起好過改建

講左30幾年o既質素真係第一次聽，不過我唔打算同你地嘈， blocked.

成個城市基n建都要大翻修，百幾年前o既城市設計本身就容立唔到今日o既人口密度。 而地鐵係一個好起點

地鐵質量我都係第一次聽，柒咗又唔認你同濕鳩港鐵冇撚分別

質量第一次聽？ 新香港人？

質量係無問題
條小學雞盲反先係問題
不過呢到用質量呢個詞語好似唔係太好

架車入面o既質素， 班次o既量

英國都唔好得去邊度

咁行咗之後多唔多delay

無搭開唔清楚
不過聽講個app定站內電子板好似報時準好多

以前都有用質量形容產品
大陸狗唔識係因為佢既質量只會用黎形容星球

日本係勝在遲發展, 但一百年後就唔知喇

重點係依家NY熱撚到香港gum但地鐵直到入車廂都係無冷氣 焗撚到呢

你係cityhall站行出車箱個瞬間會有衝動縮番入去

個信號系統都咁舊，邊到黎BMS做冷氣控制啊 呢d大型地方唔通用分體冷氣咩

日本政府推到全民去坐，邊有得比 人地真係搵到錢咪keep住翻生

個人覺得Flushing Main Street 先係最熱

大6狗先用質素取代質量，香港既質量不嬲都係mass

鄭華達 說文晬語：港人不再講「質素」？
鄭華達 說文晬語：港人不再講「質素」？

《都市日報》，2010年1月7日

近年，凡事皆北望神州，連詞語也不例外。就像「質素」一詞，本來好端端的，近年都紛紛給改作「素質」。有前輩指，「質素」本是全國通用的名詞，自六十年代起方始改作「素質」。是耶非耶，不得而知。可以肯 定的是，「素質」與「質素」有點不同，不一定能通用。

根據《現代漢語規範詞典》，「素質」有四個意思︰一、人的生理上的先天特點。二、素養。三、事物本來的性質、特點。四、指人的體質、品質、情感、知識和能力等。除第三項外，「素質」都與人有關，可見這個詞主要用於「人」，如「全面提高學生素質」、「運動員的心理素質很重要」。「質素」則不然，不僅可以用於「人」，也可用於「事物」，例如「產品質素」。句中的「質素」，不宜改作「素質」。若要緊貼內地的話，可以考慮用「質量」。「質量」即「產品質量」，也就是港台慣用的「品質」。「質量」與「素質」同樣根正苖紅，政治正確的朋友不妨斟酌使用。

鄭華達
(筆者為中文系碩士，教科書作者)

中華正聲 - 古德明
質量問題

香港中文大學專業進修學院網站上有一段記載：「學院於二零零九年十二月與環球管理學院成立質量管理中心，以提升香港於質量管理方面之水平。」該中心的英文名稱是Centre for Quality Management。把「質量」當作quality(質素)，當然是現代漢語譯法。
中文的「質」，是指質地，例如唐朝劉禹錫《砥石賦》寫朋友相贈的磨刀石：「有客自東，遺我越砥，圭形石質」(形狀是上尖下方的長條，質地是石頭)。」至於「量」，則是數量，例如《呂氏春秋》卷三說，每逢春末，天子會叫人「審五庫之量(細算五個國庫所藏不同器物的數量)」。中文的「質量」，應是「質地」、「數量」的合稱，等於英文的quality和quantity。臺灣國語日報社一九七四年出版的《國語日報辭典》「質量」條下注釋是：「數量和品質，如『質量並重』。」那時候，臺灣中文還未遭現代漢語嚴重蟊食，「質」、「量」分得清清楚楚。
但請看二零零五年臺灣全省縣市長選舉之後，國民黨主席馬英九的勝利宣言：「我們要民眾相信：『藍色(國民黨)執政，質量保證。』」所謂「量」顯然變成「質」的同義詞。二零一二年一月十一日，新中國中央政府官方網站報道國務院常務會議內容，當然也是以「量」作「質」：「改革開放以來，我國產品質量、工程質量和服務質量明顯提升。但是，一些生產經營者質量誠信缺失，肆意製售假冒偽劣產品。」
Quality中文除了譯做「質」，還可譯做「素質」或「質素」。例如漢朝劉向《說苑》卷二十孔子說，事物的本質，不加文飾，白就是白，黑就是黑：「吾思夫質素，白當正白，黑當正黑。」晉朝張華《勵志》詩說，木材砍削成器用，不塗丹漆，會糟塌本質：「如彼梓材，弗勤丹漆，雖勞樸斵，終負素質。」「素」有「本來」的意思。《楊太真外傳》卷上載：楊貴妃姐姐虢國夫人仗著麗質天生，「不施粧粉，常素面朝天(朝見唐明皇)」。「素面」即「本來的面目」。
中文每一個字都有意思，「質素」、「素質」二詞都合情合理。現代漢語的「質量」則怎樣？當然，在新中國，甚麼都不必講情理。就以他們中央政府那段文字來說，「肆意製售假冒偽劣產品」一語就有趣得很。偽者，假也。「假冒優良產品」無疑是「偽劣產品」，然則「假冒偽劣產品」是甚麼？我不知道。你去問主持那個國務院常務會議的溫家寶吧。他據說經綸滿腹。

作者專研中英文，以寫作、翻譯為業。 (逢周三刊登)

古德明（1953年11月13日－），生於廣東中山石岐，香港英語教育作家、時事評論家。他在1957年搬遷至澳門定居，1964年再遷至香港，及後就讀於香港潮商學校及聖保羅書院。1976年在香港中文大學崇基學院英文系以全系第一名的成績畢業，自己因批評文化大革命，並未獲得任何[來源請求]獎學金。1981年考獲香港大學中文系哲學碩士學位。

香港人就不嬲都講質素既 除非上面果個人學歷比兩個中文碩士高否則都幾難話香港人講開質量，質量=質+量都係台灣用法

Rats

巴打又係住nyc?

yes

34街都好撚熱喎

根本個個地底站都係地獄

本身熱之餘加埋列車噴出既熱氣真係可以蒸熟你

又熱又臭又污糟 個個月收我百幾蚊月卡
日撚日都出事 星期六日一定整路
屌佢老味垃圾MTA

再加埋d老鼠臭

所以而家weekend都揸車出街
bgw原來呢度咁多人住nyc

我住哈林呀
開咩鬼車，我住City, 星期六日坐車開車我不如踏單車

fulton站放咁撚多錢落去整都做唔到冷氣覆蓋 mta係真垃撚圾

住過london就知香港地下鐵路世界第一 (愈做愈閪大陸化係事實)

比較係倫敦...香港有冷氣,收到電話,快,準時, 少壞車, 收費合理

然後坐過巴黎地鐵先知倫敦已經好文明

所以成日見到人屌HK地鐵,佢地係NYC生活過就知天堂同地獄既分別

agger, 身在福中不知福

去過 London, Paris, 果面 subway 環境好惡劣

港鐵先係世界第一

可唔可以講多啲巴黎有幾差?
住澳洲已經覺得啲火車好地獄

火車我只係法國搭過一次冇咩問題
只係撞正大罷工

地鐵就...精彩
明明已經不停撞到查飛
但每日仍可以見到唔同方法既逃票
由劉祥誇欄到出口入番去

個站收唔到電話同冇冷氣就基本,由站名,買票機到提示亦只有法文 一味靠估
環境方面見過不下五個站連基本裝修都冇 輻牆好似入左礦洞咁原始, 月台亦會有露宿者到周圍垃圾

到部車...好多線都好舊 直頭打開窗通風, 同某d鐵路一樣 唔按掣就唔開門, 但巴黎d車舊到係機械式扭掣開門, 亦會有未停定就開到門既情況

有晚坐地鐵成卡唔夠十人,真係俾2個黑鬼棟高腳眼超超左成程車

....坐車幾多人偷野就唔講啦 好在冇預到 自己goole都幾十單

NYC負債累累點搞丫！ 中央公園當年都係靠市民捐錢先可以執返正

日本靠車務收入已經有錢賺 MTA係無底洞成日有人逃票收返黎既錢根本唔夠日常開支仲要市政府補貼 點大更新？

段片有講 fulton同其他幾個站根本係浪費budget. 上面起個放唔到幾多店鋪o 既商場地底站內就依舊係熱嘈臭到仆街。 mta就算有budget都無法妥善利用。 downtown個兩個天價大站有版你睇

屌，真係外國地鐵鬥慘大會

巴打我未去過美國唔知環境係邊
我既印象係靠電影同GTA到得出嚟

但巴嚟就活生生見識過....唔記得左講車程有部份位有燈光...姐係話睇得到條隧道環境
我見過牆有好多塗鴉...地下好多垃圾
姐係話成日有人闖入去 甚至係入邊生活
唔知nyc 係咪都係咁

倫敦就未見過 所以話落後香港幾多都好....起碼算係文明

其實大部分同nyc差唔多，不過nyc車箱可能多d車新小小d 門係自動門同無人查飛，不過有時有警察會捉。 brooklyn有d站又係好荒無。

thankss

東京大阪嘅地鐵都好耐歷史

東京都有無冷氣o既站，不過起碼乾淨無臭味同準時

香港鐵路做得好係應份架

1. 英國將本家營運鐵路嘅百年經驗投放落香港
2. 資金充裕 英國人規劃有遠見
3. 人口密度極高 個個站都賺錢
4. 政府給予大量特權 土地 賺錢
5. 香港人奴性重 工會廢

咁多有利條件都做到一pat屎嘅話好去切腹啦

都係遲好多

巴黎紐約倫敦嗰啲係第一代電動火車，全部超過一百年，東京除咗銀座線之外(1927)都係40年代先起

就算只係遲少少，都吸收咗人哋經驗改良。

垃圾地鐵其實仲有羅馬

咁咪淨係計銀座線囉
最近換晒新車 車站又翻新晒
連澀谷總站都搬埋 好有心搞

不過另一城市，米蘭地鐵好出名：
JR東日本209系列車，車頭設計就係向米蘭地鐵車頭「致敬」

即係 L 線 ?

其實mtr已經好先進 (似tube嘅進化版)，而火車就跟國鐵標準

係

開post個撚樣無視咗 亂鳩咁屈人支那狗然後自己柒咗當睇唔到

Paris勁多露宿者訓地鐵站就地屙尿
好多人爬閘、爆開職員通道坐霸王車
車廂昏暗，啲黑人好似虎視眈眈要搶你野咁，啲坐椅黑到唔想坐

樓主個質量柒撚咗就直接跳過
避而不談
唔認自己啱啱屌錯咗人
分到質素同質量未

以前啲商家佬想你買車揸

仲有冇更多陰謀論

頭先又咁撚惡

同印度比算係咩

屌你老母屌返人唔用質量係新香港人都有
明明你自己先係

莫斯科地鐵都唔好得幾多

D車勁殘

上完報紙就推遲計劃 政棍

擺明係支那人先歪曲事實同用「質量」

MTA Subway line同train分得好清楚

lm

Flushing

又地獄列車
又第三世界機場 La Guardia

我就應多最後一次 之後就唔再應D 9唔搭8O既質素質量質咩春ON9討論

講真 你覺得咩人用咩字講咩話同我一D關係都無 你鍾意BLOCK我又好投訴我又好負評我又好我都唔CARE
我唔需要係到得到你認同

成日都係好地地正正經經一個PO 一堆人講埋晒D9唔搭8字眼野真係好撚煩, 所以我見一個BLOCK一個, 你唔岩聽隨便BLOCK番我

岩聽O既都唔好應我 我照BLOCK

Chambers Street

大佬搞搞佢

外國真係狗也不屌

係好污糟, 不過CHAMBER站個樓底好高 加埋D柱 個感覺好cinematic

又係你話人新香港人，柒左就唔care ，唔需要你認同

質量一定要係mass?

嘩

打機嗰啲地鐵廢墟咩

睇戲都知 污糟臭 多流流漢

逐段逐段整 唔知要整幾多十年
一個市長任期邊有可能整得曬

質素啊仆你臭街

岩岩收工坐subway 睇post覆post
大家冇睇錯對面有個流浪漢訓緊覺
我想講香港mtr 除左冇24 hrs 其他野係完勝

香港人精益求精 緊係要屌mtr

輸打贏要

係

不過會用屌打小三顏值嘅中國人除外

屌你全部都2000年打後，你咁樣cap幅圖出嚟證明到啲咩

唔臭咩?

Lm

去到外國都同香港班狗官一樣咁撚低質
基本嘢都錯 , 錯都算最慘係唔識認錯 , 剩係識得要人focus返去個討論重心
同香港d官員一模一樣成個餅印咁 , 樓主返到香港一定飛黃騰達

講臭我覺得LA臭d
而且LA個個揸車得痴線佬同流浪漢會坐

記者用=岩？
大把記者言語不通啦..